Comparer les longueurs des deux lignes brisées ci-dessous. Laquelle est la plus longue~?\medskip

Donner une réponse~:
\begin{itemize}
  \item à vue d'œil~;
  \item en les reportant sur la droite $(d)$ à partir du point $M$.
\end{itemize}
\medskip

\begin{tikzpicture}
  
  \begin{scope}[xshift=2cm]
    \coordinate[label=above:$A$] (A) at (0, 0);
    \draw[thick] (A) node[cross=3pt] {} -- ++(40:2.5cm) node[above right] {$B$}
    -- ++(-70:2.5cm) node[below] {$C$}
    -- ++(70:1.5cm) node[above left] {$D$}
    -- ++(20:4cm) node[above] {$E$}
    -- ++(-20:3.5cm) node[above right] {$F$} node[cross=3pt] {};
  \end{scope}
  \begin{scope}[xshift=2cm,yshift=-4cm]
    \coordinate[label=above:$R$] (R) at (0, 0);
    \draw[thick] (R) node[cross=3pt] {} -- ++(-80:1.5cm) node[below left] {$S$}
    -- ++(0:5cm) node[below right] {$T$}
    -- ++(50:1.5cm) node[above left] {$U$}
    -- ++(20:2cm) node[above] {$V$}
    -- ++(-20:3cm) node[above right] {$W$} node[cross=3pt] {};
  \end{scope}
  \draw (0,-2.5) -- (17,-2.5) node[above right] {$(d)$} node[pos=0.1,label={below:$M$},cross=3pt] {};
\end{tikzpicture}